［歷史］討厭泡菜 但係有一點令我拜服

一向憎泡菜，驕傲自大又見高拜見低踩
但係最近睇多左明末史，泡菜國對明朝真係算忠義
泡菜國完全冇國力軍力去反清，但係都由上至下地堅持反抗，連個王都比人包圍幾個月先逼於無奈降清
反而明朝自己，崇禎自殺都算有風骨節氣，但係除左史可法、袁崇煥，但更多既係賣國

袁崇煥 私怨撚來

因為明朝唔止救左朝鮮一次
而且朝鮮絕大多數文化、知識、貿易都係來自中原

你問問呢到啲連登撚，如果中共每人派一間樓比佢地，佢地仲反唔反政府？
最後咪又係利益決定一切

你真係講緊廢話，咁你有恩於人，人地係咪一定要幫返你先

毛文龍

起碼識知恩圖報,為左報恩而幾乎亡國係好有風骨
(不過萬歷戰爭朝鮮無能,累死太多明軍)

毛文龍如果同袁崇煥fd底應該可保北方平安
但係袁崇煥玩私怨還玩私怨,起碼冇賣明朝
好似蔣介石咁,一樣有好多問題,但係佢冇賣過國

女真一開波係俾古韓國打走,先決定搞中原

lm

其實萬歷已經國力衰弱得好勁,如果係有宋朝既外敵(遼金蒙)一早亡左
頭盔:我指宋代金朝既鼎盛,唔好屌我金=清,一直覺得後金返唔到金既實力